考過試或教過書都知 有題有少少陰濕 根本正常 教學測量目標呀

作者：無神論者的巴別塔

雖然已講過好多次，但仍然係忍唔住再多講兩句：

1. 或者經已無嘢好講，啲人係將條歷史考試題分析得愈來愈複雜，又引埋一大堆歷史學理將討論複雜化、又或者9噏如果自己會點答點答黎突然自己史學識見點樣豐富……呢啲討論根本無意義

2. DSE歷史科考試目的好簡單，就係考下班學生有無溫書，想考下佢地點樣將歷史資料融會貫通、唔係下下死背書，有少少陰濕區分出叻同唔叻嘅學生，就經已完成佢嘅任務

3. 即係如果你問個歷史學家「1900-1945日本對中國係咪利大於弊」佢當然會當你ON9，因為歷史研究從來唔係咁樣切入；如果你問個歷史系畢業生呢，佢可能會小心翼翼咁問你好多前設，例如問清楚例如利同弊點樣定義、利弊係講緊對邊個黎講，時間係講緊即時定係長遠……但而家條問題只係問普通一個中學生。

4. 而且呢一個中學生只係接受咗三年嘅歷史教育，甚至連當年Alevel程度都不如，題目只可能出得比會考程度深少少，今次呢條DSE歷史題唔可以話出得絕頂出色，但起碼符合哂我上面講嘅教學測量目標，絕對係一條合格題目

我真心希望果堆自命歷史專家，又或者借題發揮想SHOW自己歷史知識果啲，唔好阿支阿左Sidetrack哂成件事

5. 然後我再講一次，原先條題目嘅史料只係限於1900-1920年之間，如果問「1900-1920年日本對中國利大於弊」係仲有偏向性，因為呢段時期可以話係中日關係蜜月期。出卷條友一來為咗政治正確、二來想拉低條題目難度，先至會將個年份拉到去1945年，方便學生拎抗日戰爭黎推翻立論。